import { Injectable } from '@angular/core';
import { QuestionViewModel } from '../models/question.view-model';


@Injectable({
  providedIn: 'root'
})
export class DataStorageService {

  private static globData: {question: string, answer: string, others: string}[] = [
    {
      "question": "Если в КИС перерабатывают функционал с учетом требований российского законодательства и системы расчетов и переводят на русский язык пользовательский интерфейс, систему помощи и документацию, то говорят, что выполняют?",
      "answer": "Локализацию КИС",
      "others": "Доработки системы по требованию заказчика! Обычный набор операций перед внедрением системы у заказчика"
    },
    {
      "question": "Что дорабатывают в КИС при лингвистической локализации?",
      "answer": "пользовательский интерфейс, систему помощи и документацию (перевод на русский язык)",
      "others": "используемую в системе терминологию! ничего не дорабатывают, так как в системе уже все есть"
    },
    {
      "question": "Что дорабатывают в КИС при функциональной локализации?",
      "answer": "учет российского законодательства и системы расчетов",
      "others": "Принятый в стране порядок ввода и обработки! Специфическое для данной страны цветовое решение интерфейса"
    },
    {
      "question": "Что разграничивают в КИС с помощью пароля?",
      "answer": "доступ к данным и реализуемым функциям управления",
      "others": "Вид меню и пользовательский интерфейс! Для всех пользователей предоставляются одинаковые возможности"
    },
    {
      "question": "Зачем нужны в КИС функции авторизации ввода и корректировки данных?",
      "answer": "При работе большого количества пользователей для отслеживания работы сотрудников",
      "others": "Для дальнейшего анализа данных! Таких функций нет в КИС"
    },
    {
      "question": "Зачем в КИС регистрируют время ввода и корректировки данных?",
      "answer": "При работе большого количества пользователей для отслеживания работы сотрудников",
      "others": "Чтобы занять место на диске! Чтобы система работала не слишком быстро"
    },
    {
      "question": "Что поступает на вход информационной системы, когда кассир магазина сканирует товар?",
      "answer": "Данные",
      "others": "Информация о товарах! На этом этапе ничего не вводится в системы"
    },
    {
      "question": "Что получают пользователи на выходе из Информационной системы после обработки данных?",
      "answer": "Информацию",
      "others": "Обработанные данные! Красивые графики и диаграммы"
    },
    {
      "question": "Что понимают под анализом исходных данных с целью преобразования их в форму, которая является более содержательной для людей?",
      "answer": "Обработка данных",
      "others": "Сортировка данных! Вывод на печать данных в определенном формате"
    },
    {
      "question": "Возможен ли автоматизированный ввод в информационную систему данных с бумажных носителей, заполненных вручную?",
      "answer": "Да, с помощью сканера",
      "others": "Нет, такое невозможно! Такое описано в романах"
    },
    {
      "question": "Возможно ли в КИС формирование и ведение учета одновременно по российским и международным стандартам?",
      "answer": "Да, возможно",
      "others": "Такой функционал никогда не требуется! Нет, невозможно"
    },
    {
      "question": "Возможно ли в КИС изменение организационного и функционального наполнения рабочего места пользователя без привлечения разработчика КИС?",
      "answer": "Да, возможно",
      "others": "В системе и так все хорошо сделано! Нет, это может сделать только разработчик"
    },
    {
      "question": "Как чаще всего консолидируют информацию для выполнения анализа финансово-экономических показателей?",
      "answer": "на уровне временных периодов",
      "others": "На уровне плана счетов! На уровне всей организации"
    },
    {
      "question": "Возможно ли получение достоверной информации в информационной системе при вводе в нее ошибочных данных?",
      "answer": "Нет, нельзя",
      "others": "Да, возможно! В такие системы невозможно никогда ввести недостоверные данные"
    },
    {
      "question": "Может ли КИС работать в организации одновременно с другими, ранее внедренными информационными системами?",
      "answer": "Да.",
      "others": "А зачем нужно ставить одновременно несколько систем! Нет"
    },
    {
      "question": "Какой функционал автоматизировали в КИС стандарта MRP?",
      "answer": "Управления запасами (материалы и материальные ресурсы)",
      "others": "Управление производством! Управление персоналом"
    },
    {
      "question": "Назовите главный недостаток стандарта MRP, приведший к появлению стандарта MRPII?",
      "answer": "принцип неограниченной загрузки производственных мощностей",
      "others": "Частые заказы материалов на склад! Медленная работа системы"
    },
    {
      "question": "В какой КИС больше функциональных возможностей: MRP, ERP или MRPII?",
      "answer": "ERP",
      "others": "MRP! MRPII"
    },
    {
      "question": "Какой функционал считается основным в КИС стандарта ERP?",
      "answer": "финансовый",
      "others": "Управление складом! Производственный"
    },
    {
      "question": "С помощью какого инструмента в системах стандарта CSRP можно спроектировать изделия по индивидуальным требованиям заказчика?",
      "answer": "Конфигуратор продукции",
      "others": "Проектирования! Функционал моделирования"
    },
    {
      "question": "В чем главное отличие КИС стандарта ERPII от КИС стандарта ERP?",
      "answer": "Процессы как внутренние, так и внешние с возможностью обмена информацией.",
      "others": "Управление цепочками поставок! Интернет-коммерция"
    },
    {
      "question": "КИС какого стандарта сейчас представлены на российском рынке?",
      "answer": "ERPII",
      "others": "MRP! ERP! MRPII! CSRP"
    },
    {
      "question": "Какой из стандартов КИС (MRP, MRPII, ERPII, ERP, CSRP) обладает наибольшим функционалом?",
      "answer": "ERPII",
      "others": "MRP! MRPII! CSRP! ERP"
    },
    {
      "question": "Что означает II в названии стандарта MRPII?",
      "answer": "Ничего, II добавлена, чтобы различать стандарты с одинаковыми аббревиатурами.",
      "others": "Номер по порядку"
    },
    {
      "question": "Могла ли использоваться ИС стандарта MRPII в банке?",
      "answer": "Нет",
      "others": "Да! Только после соответсвующей доработки"
    },
    {
      "question": "В какой период появились первые ИС стандарта ERP?",
      "answer": "В начале 90-х годов 20 века",
      "others": "В середине 90-х годов 20 века! В середине 80-х годов 20 века"
    },
    {
      "question": "Какой «побочный» эффект выявился в процессе эксплуатации MRP систем?",
      "answer": "Стремясь уменьшить загрузку склада, система делала небольшие, но частые заказы материалов.",
      "others": "Медленная работа системы! Часто перерабатывали ООП"
    },
    {
      "question": "Что понимают под количеством материала, необходимого для поддержания процесса производства в случае возникновения непредвиденных и неустранимых задержек в его поставках?",
      "answer": "страховой запас материалов",
      "others": "Аварийный запас материалов! Запас материалов для непредвиденных ситуаций"
    },
    {
      "question": "Какая бывает потребность в материалах?",
      "answer": "полная! частичная",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Цель разработки какого стандарта: минимизация издержек, связанных со складскими запасами, и неритмичностью работы производства, возникающей из-за нехватки материалов?",
      "answer": "MRP",
      "others": "MRPII! CSRP! ERP! ERPII"
    },
    {
      "question": "Что понимают под базой данных?",
      "answer": "Набор сведений, которые хранятся некоторым упорядоченным способом.",
      "others": "Хранилище разнородной информации! Специальное программное обеспечение"
    },
    {
      "question": "Как расшифровывается СУБД?",
      "answer": "система управления базами данных",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Что такое SQL?",
      "answer": "структурированный язык запросов",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Есть реляционная база данных. В ней есть таблица. Могут ли в этой таблице быть 2 столбца с одинаковыми названиями?",
      "answer": "Нет",
      "others": "Да"
    },
    {
      "question": "Есть реляционная база данных. В ней есть две таблицы. Могут ли в разных таблицах быть столбцы с одинаковыми названиями?",
      "answer": "Да",
      "others": "В реляционной базе данных не может быть более одной таблицы! Нет"
    },
    {
      "question": "Установление подлинности объекта или субъекта, т. е. проверка, является ли объект (субъект) тем, за кого он себя выдает это?",
      "answer": "аутентификация",
      "others": "идентификация! авторизация"
    },
    {
      "question": "Пароль какой длины считается сильным?",
      "answer": "8 символов",
      "others": "Чем больше тем лучше! 5 символов! 20 символов"
    },
    {
      "question": "Какие требования применяют к набору символов пароля?",
      "answer": "применять смесь символов верхнего и нижнего регистров клавиатуры, цифр и специальных символов",
      "others": "Нет никаких требований"
    },
    {
      "question": "Как часто рекомендуется менять пароль?",
      "answer": "Раз в 3-4 месяца",
      "others": "Каждую неделю! Можно никогда не менять"
    },
    {
      "question": "программа, способная создавать копии самой себя и внедряться в код других программ, системные области памяти, загрузочные секторы, а также распространять свои копии по сети с целью нарушения нормальной работы операционной системы, прикладных программ, порчи файлов и папок это?",
      "answer": "компьютерный вирус",
      "others": "программа резервного копирование операционной системы! программа проверки работоспособности компьютера, операционной системы и сети"
    },
    {
      "question": "Назовите признак того, что компьютер не заражен компьютерным вирусом?",
      "answer": "появление сообщения, что на диске нет свободного места",
      "others": "периодическое появление на экране монитора неуместных сообщений! невозможность или замедление загрузки ОС! Уменьшение объема оперативной памяти! резкое возрастание времени доступа к жестком диску! разрушение файловой структуры!  уменьшение производительности компьютера! увеличение количества отправлемых по сети пакетов"
    },
    {
      "question": "Транзакция - это набор операций, которые?",
      "answer": "выполняются все, либо не выполняется ни одна из них",
      "others": "выполняются все! не выполняется ни одна из них! выполняются частично"
    },
    {
      "question": "Когда накладывается оптимистическая блокировка?",
      "answer": "Когда предполагают, что конфликта не произойдет",
      "others": "Все хорошо, такая блокировка никогда не накладывается! Когда предполагают, что конфликт обязательно произойдет"
    },
    {
      "question": "Когда накладывается пессимистическая блокировка?",
      "answer": "Когда предполагают, что конфликт обязательно произойдет",
      "others": "Все плохо, такая блокировка накладывается всегда! Когда предполагают, что конфликта не произойдет"
    },
    {
      "question": "Что такое курсор в терминах баз данных?",
      "answer": "Под курсором в базах данных понимают указатель на набор строк.",
      "others": "Красивый указатель \"мышки\" на экране монитора"
    },
    {
      "question": "Выберите компании, где внедрена ERP-система INFOR ERP LN?",
      "answer": "Volvo!\nАнгарский электролизный химкомбинат! \nКамАЗ!\nИркутское авиционное ПО!\nBoeing",
      "others": "Воложский гидроэнергетический каскад! Авиакомпания \"Сибирь\" (S7)! Объединенные кондитеры"
    },
    {
      "question": "Назовите функционал, которого нет в ERP-системе INFOR ERP LN?",
      "answer": "БААН-Работа с поставщиками",
      "others": "БААН-Процесс! БААН-Сервис! БААН-Производство! БААН-Финансы! БААН-Сбыт, снабжение и склады! БААН-Проект! БААН-Транспорт"
    },
    {
      "question": "Какой компании принадлежат права на ERP-систему INFOR ERP LN (BAAN)?",
      "answer": "INFOR",
      "others": "SSA GLOBAL! BAAN"
    },
    {
      "question": "В какой стране появилась первая версия информационной системы INFOR ERP LN?",
      "answer": "Голландия",
      "others": "Германия! США"
    },
    {
      "question": "В каком году информационная система BAAN впервые была локализована для российского рынка?",
      "answer": "1997",
      "others": "1995! 1999! Для росссийского рынка система не локализована"
    },
    {
      "question": "Для какого типа предприятий (организаций) лучше всего подходит ERP-система INFOR ERP LN (BAAN)?",
      "answer": "производственных",
      "others": "торговых! финансовых"
    },
    {
      "question": "Сколько направлений учета реализовано в модуле «БААН-Финансы»?",
      "answer": "5",
      "others": "3! 4"
    },
    {
      "question": "Какие работы выполняются при периодическом обслуживании?",
      "answer": "Планово-предупредительный ремонт",
      "others": "Гарантийный ремонт! Ввод в действие новой техники"
    },
    {
      "question": "Какие работы выполняются при обслуживании по вызову?",
      "answer": "Ремонт и устранение неисправностей при возникновении аварийных ситуаций",
      "others": "Планово-предупредительный ремонт! Ввод в действие новой техники"
    },
    {
      "question": "С какими подсистемами интегрируется подсистема БААН-сервис?",
      "answer": "БААН-Сбыт, снабжение и склады!\nБААН-Производство!\nБААН-Финансы",
      "others": "БААН-Проект! БААН-Транспорт"
    },
    {
      "question": "В какой подсистеме осуществляется управление упаковкой?",
      "answer": "БААН-Транспорт",
      "others": "БААН-Проект! БААН-Сбыт, снабжение и склады! БААН-Производство! БААН-Финансы"
    },
    {
      "question": "В какой подсистеме можно проанализировать статистику продаж?",
      "answer": "БААН-Сбыт, снабжение и склады",
      "others": "БААН-Проект! БААН-Транспорт! БААН-Производство! БААН-Финансы"
    },
    {
      "question": "Какая подсистема предназначена для управления процессным производством?",
      "answer": "БААН-Процесс",
      "others": "БААН-Производство! БААН-Транспорт! БААН-Проект"
    },
    {
      "question": "Сколько уровней счетов определено в Главной книге подсистемы «Финансы»?",
      "answer": "99",
      "others": null
    },
    {
      "question": "В какой подсистеме хранится спецификация изделий?",
      "answer": "БААН-Производство",
      "others": "БААН-Процесс! БААН-Транспорт! БААН-Проект"
    },
    {
      "question": "Движение документов в организации с момента их создания или получения до завершения исполнения или отправления?",
      "answer": "Документооборот",
      "others": "Делопроизводство! Обработка документов"
    },
    {
      "question": "документ, пригодный для автоматического считывания содержащейся в нём информации, записанный на магнитных, оптических и других носителях информации?",
      "answer": "машиночитаемый документ",
      "others": "Программночитаемый докуменнт! Документ для автоматического ввода в компьютер"
    },
    {
      "question": "аналог собственноручной подписи, являющийся средством защиты информации, обеспечивающим возможность контроля целостности и подтверждения подлинности электронных документов?",
      "answer": "электронная подпись",
      "others": "Факсимиле! электронная цифровая подпись"
    },
    {
      "question": "Название систем электронного документооборота в англоязычной литературе?",
      "answer": "EMS",
      "others": "DMS! SED"
    },
    {
      "question": "В какой из отраслей чаще всего внедряют СЭД?",
      "answer": "Госсектор",
      "others": "Строительство! Банки"
    },
    {
      "question": "Назовите коммерческую организацию, в которой внедрена СЭД с наибольшим числом пользователей?",
      "answer": "Сбербанк России",
      "others": "Ростелеком! Центробанк России"
    },
    {
      "question": "Укажите СЭД зарубежной разработки?",
      "answer": "Documentum! Lotus Notes/Domino",
      "others": "1C Архив! Гарант Интернэшнл! Е1 Евфрат! DocsVision! Дело! Directum"
    },
    {
      "question": "Назовите государственную организацию, в которой в 2015-2016 гг внедрена СЭД с наибольшим числом пользователей?",
      "answer": "Правительство Москвы",
      "others": "Правительство Удмутской республики! Правительство Московской области"
    },
    {
      "question": "К какой группе требований можно отнести требование: «Возможность блокирования работы отдельных пользователей»?",
      "answer": "Требования по безопасности",
      "others": "Функциональные требования! Требования по интеграции"
    },
    {
      "question": "К какой группе требований можно отнести требование: «Возможность добавления комментариев к документам»?",
      "answer": "Функциональные требования",
      "others": "Требования по интеграции! Требования по безопасности"
    },
    {
      "question": "К какой группе требований можно отнести требование: «Массовая загрузка документов в систему»?",
      "answer": "Функциональные требования",
      "others": "Требования по интеграции! Требования по безопасности"
    },
    {
      "question": "К какой группе требований можно отнести требование: «Открытие текстовых документов с помощью средств MS Office»?",
      "answer": "Требования по интеграции",
      "others": "Функциональные требования! Требования по безопасности"
    },
    {
      "question": "Выберите преимущества, которые получают компании от внедрения СЭД?",
      "answer": "все пункты",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Выберите системы электронного документооборота отечественной разработки?",
      "answer": "1С Документооборот!\n1С Архив!\nДело!\nDirectum! \nElma!\nDocsVision",
      "others": "Lotus Notes/Domino! Documentum!OptimaWorkflow! Docs Fusion! LanDocs"
    },
    {
      "question": "Какие задачи не решает СЭД?",
      "answer": "Подготовка платежных документов для предстоящих закупок материалов на производство в соответствии с ОПП",
      "others": "Исключение бумажных документов из внутреннего оборота предприятия! Экономия ресурсов за счет сокращения издержек на управление потоками бумажных документов в организации"
    },
    {
      "question": "Какие из следующих утверждений относительно SAP S/4HANA On-Premise верны?",
      "answer": "SAP обеспечивает конфиденциальность данных!\nОборудование находится в месте расположения компаний",
      "others": "SAP производит автоматические обновления! SAP обеспечивает обслуживание и контроль системы"
    },
    {
      "question": "Какие из следующих утверждений относительно SAP S/4HANA Cloud верны?",
      "answer": "SAP обеспечивает обслуживание и контроль системы! \nSAP обеспечивает конфиденциальность данных!\nSAP производит автоматические обновления",
      "others": "Оборудование находится в месте расположения компании"
    },
    {
      "question": "На какой из следующих ключевых концепций в основном базируется SAP S/4HANA?",
      "answer": "Упрощенная модель данных!\nУправляемая конфигурация!\nВзаимодействие с пользователем с поддержкой SAP Fiori",
      "others": "Распределенное хранилище данных"
    },
    {
      "question": "SAP Fiori предлагает в S/4HANA различные типы приложений. Какое из следующих утверждений верно?",
      "answer": "С помощью информационного бюллетене SAP S/4HANA вы можете просматривать важную информацию об объектах и контекстную навигацию между связанными объектами",
      "others": "Начиная с SAP S/4HANA вы можете использовать WebGUI! Транзакционные приложения предоставляют визуальный обзор бизнес-данных! Аналитические приложения предоставляют доступ к таким задачам, как создание, изменение или отображение процесса с управляемой навигацией"
    },
    {
      "question": "Какие из следующих утверждений относительно SAP S / 4HANA верны?",
      "answer": "SAP S/4HANA предоставляет масштабируемые возможности прогнозирования и моделирования в реальном времени!\nSAP S/4HANA обеспечивает мгновенную, контекстную информацию и личный опыт!\nSAP S/4HANA-это новый пакет SAPs, который поможет клиенту переосмыслить свой бизнес",
      "others": "SAP/4HANA для разрозненных, не интегрированного бизнеса! SAP/4HANA доступен только в виде облачного решения"
    },
    {
      "question": "Каковы некоторые из ИТ-преимуществ использования SAP S / 4HANA вместо традиционной системы?",
      "answer": "Увеличение рабочей силы!\nАутсорсинг процессов!\nМеньше усилий по техническому обслуживанию",
      "others": "Простота процессов! Уменьшеное место для хранения"
    },
    {
      "question": "Какой из модулей S/4HANA Sпозволяет эффективно управлять деятельностью по продажам и распространению готовой продукции?",
      "answer": "Модуль SD",
      "others": "Модуль FI! модуль SD! модуль MM! Модуль PM"
    },
    {
      "question": "Для чего используется Мандант в системе S/4HANA?",
      "answer": "Использование концепции мандантов позволяет нескольким независимым компаниям использовать одну и ту же систему в одно и то же время!\nМандант –это высший организационный уровень в системе SAP.С точки зрения бизнеса, каждый мандант может представлять группу компаний, компанию или фирму, независимо от размера организации!\nС коммерческой, организационной и технической точек зрения, мандант – это самостоятельная единица с собственными основными данными и собственными таблицами данных!\nВ SAP-системах мандант идентифицируется по своему номеру.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Для чего системе SAP необходимо централизованное хранение основных данных?",
      "answer": "Все связанные данные(например, клиенты и материалы) объединяются в единую базу!\nБлагодаря централизованному хранению возможно исключить избыточность данных, повысить их целостность!\nВ едином хранилище данные доступны всем приложениям и пользователям, имеющим соответствующие полномочия",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Какие способы хранения данных используются в архитектуре SAP HANA?",
      "answer": "Применяются два способа хранения данных – построчный и поколоночный",
      "others": "Применяется построчное хранение данных в таблицк позволяет обеспечивать высокую скорость записи данных. Однако при построчном хранении возникает проблема с анализом данных! Данные хранятся поколоночно. Для добавление новой строки необходимо потрптить время на рзнесение значений строки по колонкам."
    },
    {
      "question": "Какие ключевые бизнес процессы предприятия позволяет автоматизировать система SAP S/4 HANA?",
      "answer": "управление финансами, управленческий и финансовый учет!\nуправление материальными потоками, складом, ремонтами и обслуживанием основными фондов, автотранспортом!\nпланирование и бюджетирование, управление инвестиционной деятельностью, портфелями проектов и формирование корпоративной отчетности",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Что из себя представляет документ заявка на закупку используемый в модуле MM в SAP S/4HANA?",
      "answer": "Это документ, содержащий список требований.!\nЗаявка на закупку – это запрос, направляемый закупающей организации на закупку определенного списка материалов.!\nЭто внутренний документ и остается в организации",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Что создается в системе при выполнении транзакции?",
      "answer": "При выполнении любой транзакции в системе создается документ, содержащий всю соответствующую предварительно определенную информацию из основных данных и организационных элементов.!\nПри выполнении транзакции создается запись в таблице базы данных",
      "others": "При выполнении транзакции система завершает свою работу"
    },
    {
      "question": "Что такое транзакция?",
      "answer": "Набор операций, которые либо выполняются все, либо не выполняется ни одна из них!\nТранзакция – это запись в таблице базы данных",
      "others": "Транзакция - это системная ошибка! Транзакция - это операция завершающая работу системы"
    },
    {
      "question": "Какой из модулей S/4HANA S позволяет формировать бухгалтерскую отчетность?",
      "answer": "Модуль FI",
      "others": "Модуль MM! Модуль SD! Модуль PM"
    },
    {
      "question": "Для создания своей организации в «1С:ERP Управление предприятием» нужно выбрать подсистему?",
      "answer": "Нормативно-справочная информация",
      "others": "Склад!Кадры!Произовдство и ремонт"
    },
    {
      "question": "Какие типы организаций можно создать в «1С:ERP Управление предприятием»?",
      "answer": "Юридическое лицо!\nИндивидуальный предприниматель!\nОбособленное предприятие",
      "others": "Коммерческая организация"
    },
    {
      "question": "Для создания склада в «1С:ERP Управление предприятием» нужно выбрать подсистему?",
      "answer": "Склад/склады и магазины",
      "others": "Склад/Отчеты по складу! Склад/Генерация топологии склада!Склады и магазины"
    },
    {
      "question": "Какие типы складов и магазинов можно создать в «1С:ERP Управление предприятием»?",
      "answer": "Оптовый склад!\nРозничный магазин",
      "others": "Оптовый магазин! Производственный склад!Розничный склад! Резервный склад"
    },
    {
      "question": "Какие типы подразделений можно создать в «1С:ERP Управление предприятием»?",
      "answer": "Подразделение-диспетчер, ответственное за выполнение заказов на производство!\nПодразделение, производящее продукцию",
      "others": "Структурное подразделение"
    },
    {
      "question": "Для формирования состава бригад выбрать?",
      "answer": "Производство и ремонты/Исполнители/Бригады",
      "others": "Склад/Исполнители/Бригады! Нормативно-справочная информация/Бригады! Администрирование/Формирование состава бригад"
    },
    {
      "question": "Для создания номенклатуры выберите?",
      "answer": "Нормативно-справочная информация/Номенклатура",
      "others": "Администрирование/Виды номенклатуры!Производство и ремонт/Виды номенклатуры! Отчеты и мониторинг/Номенклатура"
    },
    {
      "question": "Для создания ресурсной спецификации выберите?",
      "answer": "Производство и ремонты / Ресурсные спецификации",
      "others": "Склады и магаины/Ресурсные спецификации! Администрирование/Спецификации"
    },
    {
      "question": "Какие параметры можно вводить для созданных номенклатур?",
      "answer": "Вид!\nКачество!\nЕдиницы хранения!\nСтавка НДС",
      "others": "Количество"
    },
    {
      "question": "Для закупок материалов в «1С:ERP Управление предприятием» нужно перейти?",
      "answer": "Закупки/Закупки и возврат/Документы поступления",
      "others": null
    },
    {
      "question": "В какой валюте можно производить взаиморасчеты?",
      "answer": "RUB!\nEUR!\nУЕ!\nUSD",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Кокой тип отношений возможен с новым партером в «1С:ERP Управление предприятием»?",
      "answer": "Клиент!\nКонкурент!\nПоставщик",
      "others": "Заказчик"
    },
    {
      "question": "Для формирования графика на производство нужно выбрать?",
      "answer": "Производство и ремонты/Формирование графика/График производства",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Для формирования маршрутных листов нужно выбрать?",
      "answer": "Производство и ремонты/Выполнение графика/Диспетчирование (ББВ)",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Сколько уровней в модели архитектуры предприятия, которая была представлена The Open Group?",
      "answer": "4",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Выберите определение архитектуры предприятия в соответствии со стандартом ISO/IEC 42010:",
      "answer": "фундаментальная организация системы, воплощенная в ее компонентах, их взаимосвязях друг с другом и со средой, а также руководящие принципы проектирования и развития системы.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Выберите определение бизнес-архитектуры предприятия:",
      "answer": "бизнес-стратегии, управление, организация, ключевые бизнес-процессы в масштабе предприятия, а также бизнес- процессы, реализуемые не только средствами ИТ-технологий.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Выберите определение ИТ-архитектуры предприятия:",
      "answer": "совокупность программных и аппаратных средств, составляющая информационную систему организации и включающая, в частности, базы данных и промежуточное программное обеспечение.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "В соответствии с матрицей ролей RACI, R – это…",
      "answer": "тот, кто делает всю работу.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "В соответствии с матрицей ролей RACI, C – это…",
      "answer": "тот, кто обладает знаниями в нужной предметной области.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "В соответствии с матрицей ролей RACI, A – это…",
      "answer": "тот, кто принимает окончательное решение",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Идентифицируйте заинтересованную сторону, которая занимается непосредственной разработкой программного обеспечения для различного рода вычислительно-операционных систем.",
      "answer": "Программист.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Идентифицируйте заинтересованную сторону, которая несет ответственность за получение результата процесса и обладающая полномочиями для распоряжения ресурсами, необходимыми для выполнения процесса.",
      "answer": "Владелец процесса.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "В соответствии с матрицей ролей RACI, I – это…",
      "answer": "тот, кого следует поставить в известность о принятом решении или предпринятом действии.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Идентифицируйте заинтересованную сторону, которая решает, как в конечном итоге будет выглядеть архитектура организации в целом и в деталях.",
      "answer": "Архитектор предприятия.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Идентифицируйте заинтересованную сторону, которая несет ответственность за последствия принимаемых решений, финансово-хозяйственные результаты деятельности.",
      "answer": "Генеральный директор.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Выберите определение технической архитектуры:",
      "answer": "программно-аппаратные средства информационных систем, такие элементы, как процессор, память, жесткие диски, периферийные устройства, элементы для их соединения, операционные системы, а также сетевые средства.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Выберите определение архитектуры приложения:",
      "answer": "описание отдельного приложения, работающего в составе ИТ-системы, включая его программные интерфейсы.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Выберите определение архитектуры данных предприятия:",
      "answer": "логические и физические хранилища данных, средства управления данными.",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Назовите фирму, ERP-системы которой занимают первое место в России по продажам в денежном выражении?",
      "answer": "SAP",
      "others": "Sage! Infor! Microsoft! Oracle"
    },
    {
      "question": "Назовите фирму, ERP-системы которой занимают первое место в России по продажам в штуках?",
      "answer": "1C",
      "others": "Microsoft! Oracle! Галактика! SAP"
    },
    {
      "question": "Назовите фирмы, которые делят между собой 80% российского рынка ERP-систем?",
      "answer": "SAP!1C",
      "others": "Oracle! Галактика! Microsoft"
    },
    {
      "question": "Назовите фирмы, которые делят между собой 75% западного рынка ERP-систем?",
      "answer": "SAP! Sage! Microsoft! Oracle! Infor",
      "others": "JD Edvards"
    },
    {
      "question": "Назовите ERP-системы для крупных предприятий?",
      "answer": "SAP S/4HANA!\nOracle E-Business Suite!\nINFOR ERP LN (BAAN)",
      "others": "JD Edvards! Парус! Microsoft Dynamics NAV! Microsoft Dynamics AX! Компас"
    },
    {
      "question": "Назовите производителей ERP-систем, входящих в пятерку лидеров на российском рынке?",
      "answer": "SAP! 1С! Microsoft! Oracle! Галактика",
      "others": "Sage! INFOR! Компас! Парус"
    },
    {
      "question": "В какой из отраслей по данным аналитических агентств в последние годы происходит больше всего внедрений ERP-систем в России?",
      "answer": "торговля",
      "others": "ЖКХ! Образование"
    },
    {
      "question": "В каком Федеральном округе России по данным аналитических агентств происходит больше всего внедрений ERP-систем?",
      "answer": "Центральный",
      "others": "Южный! Сибирский! Северо-западный"
    },
    {
      "question": "Назовите компанию, которая купила больше всего лицензий на внедрение продуктов 1С?",
      "answer": "Почта России",
      "others": "Вымпелком! Ростелеком! МТС"
    },
    {
      "question": "Как называю процесс, когда для государственных предприятий и предприятий с государственным участием должно устанавливаться отечественное программное обеспечение?",
      "answer": "импортозамещение",
      "others": "Лоббирование интересов отечественных производителей! Ограничение на выбор ПО"
    },
    {
      "question": "Как в литературе сокращенно пишут «Программное обеспечение как услуга»?",
      "answer": "SaaS",
      "others": "IaaS! PaaS!"
    },
    {
      "question": "В какой стране расположен главный офис компании SAP?",
      "answer": "в Германии",
      "others": "во Франции! в США"
    },
    {
      "question": "В каком году и в какой стране основана компания SAP?",
      "answer": "в 1972 году в Германии",
      "others": "в 1972 году в США! в 1980 в Германии"
    },
    {
      "question": "Назовите российскую фирму разработчика самой распространённой в России ERP-системы?",
      "answer": "1C",
      "others": "Компас! Галактика"
    },
    {
      "question": "В странах какого континента было наиболее частое внедрение ERP-систем?",
      "answer": "Северная Америка",
      "others": "Азия! Африка"
    },
    {
      "question": "Что не входит в стоимость владения при внедрении КИС?",
      "answer": "стоимость модернизации электросетей компании",
      "others": "Стоимость аппаратного обеспечения! Стоимость внедрения! Стоимость обслуживания! Стоимость лицензии на ПО! Стоимость обучения пользователей"
    },
    {
      "question": "Какой функционал ERP-систем по данным аналитических агентств внедряют чаще всего?",
      "answer": "Управление финансами",
      "others": "Управление продажами! Упраление персоналом! Управление материалами"
    },
    {
      "question": "Что понимается под сохранением работоспособности и выполнением всех функций КИС при изменении масштаба деятельности организации?",
      "answer": "масштабируемость КИС по мощности",
      "others": "Успешность выбора КИС! Устойчивость работы КИС"
    },
    {
      "question": "Как называют одномоментный запуск всех функционалов информационной системы в промышленную эксплуатацию?",
      "answer": "Метод «большого взрыва»",
      "others": "Ускоренное внедрение информационной системы"
    },
    {
      "question": "На каком этапе внедрения КИС лучше всего подключить бизнес-специалистов заказчика для обучения?",
      "answer": "Тестирование",
      "others": "Сбор требований! Инсталляция программного обеспечения"
    },
    {
      "question": "К чему приводит изменение количества автоматизируемых бизнес-процессов в ходе проекта внедрения КИС?",
      "answer": "Увеличение сроков проекта! увеличение стоимости проекта",
      "others": "Остановка проекта! Перераспределение функций среди членов команды внедрения"
    },
    {
      "question": "Назовите средний срок внедрения ERP-системы на предприятии или в организации?",
      "answer": "до 3 лет",
      "others": "Менее 1 года! Около 5 лет! 7-10 лет"
    },
    {
      "question": "В случае замены ERP-системы какой способ запуска системы в промышленную эксплуатацию считается наиболее трудозатратным?",
      "answer": "Параллельный ввод данных в старую и новую системы",
      "others": "Одномоментный отказ от старой системы"
    },
    {
      "question": "При внедрении КИС на предприятии торговли предусматривают подключение торгового оборудования. Какое предприятие автоматизируют?",
      "answer": "Розничный магазин",
      "others": "В КИС такое оборудование никогда не подключат! Оптовую компанию"
    },
    {
      "question": "ИС какого разработчика в России чаще всего внедряют на предприятиях торговли?",
      "answer": "1C",
      "others": "Microsoft! Oracle! Галактика! SAP"
    },
    {
      "question": "Каких специалистов включают в команду внедрения КИС со стороны заказчика на 1 этапе внедрения?",
      "answer": "Ведущих специалистов заказчика по направлениям автоматизации",
      "others": "Разработчиков КИС! ИТ специалистов заказчика! Специалистов из организации, где уже работает КИС"
    },
    {
      "question": "Что понимают под границами автоматизации при внедрении КИС?",
      "answer": "Перечень бизнес-процессов, подлежащих автоматизации.",
      "others": "Перечень помещений, куда будет проведена сеть! Сколько новых компьютеров будет куплено при внедрении КИСя"
    },
    {
      "question": "Что можно отнести к причинам неудачи при внедрении ERP-системы в компании?",
      "answer": "Плохое обучение персонала работе в ERP-системе",
      "others": "Низкую квалификацию персонала! Нехватку персонала"
    },
    {
      "question": "Может ли организация самостоятельно внедрить у себя ERP-систему?",
      "answer": "Да, может, но такие случаи не частые",
      "others": "Внедрением ERP-системы занимается только ее разработчик! Никогда не сможет"
    },
    {
      "question": "Нужно ли оценивать при выборе для внедрения в России ERP-системы отечественной разработки качество ее локализации?",
      "answer": "Не нужно, потому что система разрабатывалась специально для российского рынка",
      "others": "Обязательно нужно, это делают при выборе любой ERP-системы! Не нужно, потому что это никогда не делают"
    },
    {
      "question": "Какая компания разработала стандарт ODBC?",
      "answer": "Microsoft",
      "others": "Borland! Oracle"
    },
    {
      "question": "SQL запрос формируется на стороне драйвера ODBC и уже готовый передается СУБД. К какому типу относят такие драйвера?",
      "answer": "Одноуровневые",
      "others": "Многоуровневые! Двухуровневые"
    },
    {
      "question": "В компании решили воспользоваться драйверами ODBC. Где взять для установки диспетчер драйверов, если используется ОС Windows?",
      "answer": "Диспетчер драйверов входит в стандартную поставку Windows",
      "others": "Диспетчер драйверов в этой ситуации не требуется! Купить отдельно у разработчиков ODBS"
    },
    {
      "question": "Какая компания разработала стандарт OLE DB?",
      "answer": "Microsoft",
      "others": "Borland! Oracle"
    },
    {
      "question": "Для работы с какими базами данных был разработан стандарт ODBC?",
      "answer": "С реляционными базами данных",
      "others": "С нереляционными базами данных! Стандарт не предназначен для работы с базами данных"
    },
    {
      "question": "Какой из промышленных стандартов появился последним?",
      "answer": "ADO",
      "others": "OLE DB! ODBC"
    },
    {
      "question": "Может ли синтаксически правильный XML-документ быть недопустимым по типу?",
      "answer": "Да",
      "others": "Нет! Такие документы не проверяют по типу"
    },
    {
      "question": "Может ли синтаксически правильный XML-документ быть недопустимым по схеме?",
      "answer": "Да",
      "others": "Нет! Такие документы не проверяют по схеме"
    },
    {
      "question": "Если отсутствует DTD (Document Type Declaration), можно считать документ допустимым по типу?",
      "answer": "Нельзя",
      "others": "Ничего нельзя сказать, т.к отсутствует DTD! Можно"
    },
    {
      "question": "Если в XML-документе повторяются элементы, то можно ли считать такой документ синтаксически правильным?",
      "answer": "Да, повторение элементов не запрещено",
      "others": "Такая возможность никогда не используется! Нет, каждый элемент в документе должен быть уникальным"
    },
    {
      "question": "Может ли в XML-документе быть несколько корневых элементов?",
      "answer": "Нет, это ошибка",
      "others": "В XML-документе не бывает корневых элементов! Да, это не будет ошибкой, так как это такие же теги, как и остальные"
    },
    {
      "question": "Зачем сервер помещают в отдельное помещение, закрываемое на замок?",
      "answer": "Для обеспечения физической сохранности данных и для обеспечения температурного режима",
      "others": "Чтобы никто не узнал производителя сервера! Это излишняя мера предостороженности, так почти никто не делает"
    },
    {
      "question": "Можно ли пользователям непосредственно работать за компьютером, который является сервером?",
      "answer": "Нельзя, только удаленно",
      "others": "А почему бы и нет! Да, можно"
    },
    {
      "question": "Может ли одновременно работать 2 экземпляра Oracle?",
      "answer": "Да",
      "others": "Это не требуется! Никогда"
    },
    {
      "question": "Укажите фоновые процессы, без которых экземпляр Oracle не сможет работать?",
      "answer": "PMON!DBWR!LGWR!SMON",
      "others": "CKPT! RECO! ARCH"
    },
    {
      "question": "Для каких организаций (по размеру) предназначена КИС Microsoft Dynamics AX?",
      "answer": "Крупных и средних",
      "others": "Очень крупных! Средних и малых"
    },
    {
      "question": "Для каких организаций (по размеру) предназначена КИС Microsoft Dynamics NAV?",
      "answer": "Средних и малых",
      "others": "Крупных и средних! Очень крупных"
    },
    {
      "question": "В какой стране появилась первая версия Axapta?",
      "answer": "Дания",
      "others": "Швеция! Голландия"
    },
    {
      "question": "Выберите компании, где внедрена ERP-система Microsoft Dynamics AX?",
      "answer": "Страховой дом ВСК!\n Savage!\nБелая дача! \nДымов",
      "others": "Ангарский электролизный химический комбинат! Царицынский мясоперерабатывающий комбинат! Страховой дом ВСК"
    },
    {
      "question": "Сколько уровней в конфигурации Microsoft Dynamics AX используется при сильной нагрузке системы?",
      "answer": "3",
      "others": "1! 2"
    },
    {
      "question": "Сколько уровней в конфигурации Microsoft Dynamics AX используется при слабой нагрузке системы?",
      "answer": "2",
      "others": "1!3"
    },
    {
      "question": "Как называется облачное решение компании Microsoft Dynamics?",
      "answer": "Microsoft Dynamics 365",
      "others": "Microsoft Dynamics AX!Microsoft Dynamics CRM"
    },
    {
      "question": "Какая информационная система работала в подготовительном комитете к Олимпиаде Сочи 2014?",
      "answer": "Microsoft Dynamics AX",
      "others": "1C: Управление производственным предприятием! SAP S/4HANA! Microsoft Dynamics NAV"
    },
    {
      "question": "Корпоративная информационная система какого производителя работает в компании Microsoft?",
      "answer": "Microsoft! \nSAP",
      "others": "Oracle"
    },
    {
      "question": "Выберите компании, где внедрена ERP-система Oracle E-Business Suite?",
      "answer": "Федеральное казанчейство РФ! \nМосэнерго! \nМинистерство внутренних дел РФ",
      "others": "Ангарский электролизный химический комбинат! Царицынский мясоперерабатывающий комбинат! Страховой дом ВСК"
    },
    {
      "question": "Выберите функционал ERP-системы Oracle E-Business Suite?",
      "answer": "все пункты",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Назовите причину не законного отсутствия на работе, которая фиксируются в табеле Oracle E-Business Suite?",
      "answer": "Прогул!\nНе смог добраться до работы",
      "others": "Отпуск учебный! Исполнение государственных обязанностей! Отпуск!Больничный!Командировка"
    },
    {
      "question": "В каком модуле подсистемы Oracle Управление персоналом сотрудник может исправить свои персональные данные?",
      "answer": "Управление персоналом, самообслуживание",
      "others": "Зарплата! Управление персоналом"
    },
    {
      "question": "В каком модуле работник может подать заявку на изменение своего компенсационному пакету?",
      "answer": "Управление персоналом, самообслуживание",
      "others": "Компенсационный пакет! Управление персоналом"
    },
    {
      "question": "Какое место на российском рынке ERPсистем занимают продукты компании Oracle?",
      "answer": "4",
      "others": "8! 9! 7! 4!"
    },
    {
      "question": "Позволяет ли корпоративный портал подключаться из внешней сети?",
      "answer": "Да, позволяет любому пользователю при наличии прав доступа",
      "others": "Да, позволяет только сотрудникам компании! Нет, не позволяет"
    },
    {
      "question": "Какая теория была положена в основу работы систем поддержки принятия решений?",
      "answer": "Теория игр",
      "others": "Анализ больших данных! Моделирование операций"
    },
    {
      "question": "Человеко-машинные объекты, которые позволяют лицам, принимающим решения, использовать данные, знания, объективные и субъективные модели для анализа и решения слабоструктурированных и неструктурированных проблем?",
      "answer": "Системы поддержки принятия решений",
      "others": "ERP-системы! Система анализа данных"
    },
    {
      "question": "Зачем перегружают данные из информационных систем в хранилища данных?",
      "answer": "Чтобы не тормозить работу сотрудников в информационных системах",
      "others": "Для упрощения анализа данных! Для того, чтобы занять сотрудников ИТ службы"
    },
    {
      "question": "Программное обеспечение, которое дает пользователю возможность наблюдать данные в различных измерениях, направлениях или сечениях?",
      "answer": "Средства многомерного анализа",
      "others": "Средства консолидации данных! Генератор сложных аналитических отчетов"
    },
    {
      "question": "Data Mining — это процесс обнаружения в сырых данных знаний, необходимых для?",
      "answer": "принятия решений в различных сферах человеческой деятельности",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Назовите компанию, занимающую лидирующее положение на рынке корпоративных порталов?",
      "answer": "IBM",
      "others": "Borland! Adobe"
    },
    {
      "question": "В какие СППР результаты анализа загружаются повторно до получения результата, удовлетворяющего пользователя?",
      "answer": "Кооперативные СППР",
      "others": "Пассивные СППР! Активные СППР"
    },
    {
      "question": "Какие СППР непосредственно участвуют в разработке правильного решения?",
      "answer": "Активные СППР",
      "others": "Кооперативные СППР! Пассивные СППР"
    },
    {
      "question": "Какие СППР поддерживают работу двух и более пользователей, занимающихся общей задачей?",
      "answer": "СППР, основанные на коммуникациях",
      "others": "СППР, ориентированные на данные! модельно ориентированные СППР"
    },
    {
      "question": "Какие СППР манипулируют неструктурированной информацией, заключенной в различных электронных форматах?",
      "answer": "СППР, ориентированные на документы",
      "others": "СППР, ориентированные на знания! Такого функционала в СППР нет"
    },
    {
      "question": "Набор организационных и технологических методов и инструментов, которые поддерживают управление проектами в организации и помогают повысить эффективность их реализации?",
      "answer": "Система управления проектами",
      "others": "ERP-система! Система поддержки принятия решений"
    },
    {
      "question": "Какие системы управления проектами можно отнести к веб-базированным?",
      "answer": "Redmine",
      "others": "Microsoft Project Server! Oracle Primavera"
    },
    {
      "question": "Какие системы управления проектами можно отнести к клиент-серверным?",
      "answer": "Microsoft Project Server",
      "others": "Microsoft Project! Jira"
    },
    {
      "question": "Какая система предоставляет пользователю понятный инструмент для выполнения задач проекта и доступа ко всей необходимой для их выполнения информации?",
      "answer": "Система управления проектами",
      "others": "CRM-система! Система поддержки принятия решений"
    },
    {
      "question": "Какие примитивные типы данных доступны на встроенном языке платформы 1С:Предприятие?",
      "answer": "Null!\nДата!\nЧисло!\nБулево!\nНеопределено",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Какой формат имеет файл конфигурации прикладного решения 1С?",
      "answer": "*.cf",
      "others": "*.exe!*.dt"
    },
    {
      "question": "Какой тип клиента используется в режиме Конфигуратор в Управляемом интерфейсе?",
      "answer": "Толстый клиент",
      "others": "Веб-клиент! Тонкий клиент"
    },
    {
      "question": "Какие структуры для хранения и манипуляции с данными встроенного языка платформы 1С: Предприятие используются?",
      "answer": "Соответствие!\nСписок значений!\nМассив!\nСтруктура",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Какие типы клиентов используются в режиме 1С: Предприятие в Управляемом интерфейсе?",
      "answer": "Веб-клиент!\nТонкий клиент!\nТолстый клиент",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Логические единицы, составляющие конфигурацию системы 1С?",
      "answer": "Объекты конфигурации",
      "others": "Составляющие части платформы! Элементы формы приложения"
    },
    {
      "question": "Какие виды программных модулей используются при разработке на платформе 1С: Предприятие?",
      "answer": "Модули внешнего соединения!\nОбщие модули!\nМодули менеджеров!\nМодуль управляемого приложения!\nМодули объектов!\nМодули сеанса",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Какой формат имеет файл выгрузки информационной базы 1С?",
      "answer": "*.dt",
      "others": "*.exe!*.cf"
    },
    {
      "question": "Из каких компонентов состоит информационная база 1С: Предприятие?",
      "answer": "Список пользователей!\nИнформационная база!\nКонфигурация",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Конфигурация информационной системы на базе 1С разрабатывается с помощью?",
      "answer": "Конфигуратора",
      "others": "Платформы! Прикладного решения"
    },
    {
      "question": "Какие функциональные подсистемы доступны в прикладном решении 1С: Управление предприятием ERP 2?",
      "answer": "Закупки!\nКазначейство!\nЗарплата!\nCRM и маркетинг!\nПродажи",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Какие разделы используются в программном модуле?",
      "answer": "Раздел объявления переменных!\nРаздел объявления процедур и функций!\nРаздел основной программы",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Для того чтобы запустить систему в пользовательском режиме необходимо после\nзапуска 1С: Предприятие выбрать режим?",
      "answer": "1С: Предприятие",
      "others": "Конфигуратор! Прикладное решение"
    },
    {
      "question": "Какие примеры интерфейсов характерны для прикладного решений на платформе 1С: Предприятие?",
      "answer": "форма обработки\nформа документа/ форма списка документов,\nформа справочника/ форма списка справочника",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Каким образом ввести в систему 1С: ERP 2 данные по статьям бюджета продаж?",
      "answer": "Перейти в подсистему «Бюджетирование» - «Настройки и справочники» - «Статьи бюджетов» – в форме списка нажать кнопку «Создать». В открывшемся окне ввести наименование статьи бюджета;",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Выбрать верное утверждение:",
      "answer": "Отчет по план-фактному анализу будет создан путем модификации вида бюджета «Бюджет продаж» и нажатия кнопки «Записать».",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Как осуществляется закрытие формы в системе 1С: ERP 2.0?",
      "answer": "Нажатием на крестик в форме;",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Как ввести в систему 1С: ERP 2 данные по структуре предприятия?",
      "answer": "Перейти в подсистему «Нормативно-справочная информация», в разделе «Предприятие» выбрать справочник «Структура предприятия» - в форме нажать «Создать» - в форме элемента справочника ввести данные;",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Каким образом ввести в систему 1С: ERP 2 данные по показателям бюджетов?",
      "answer": "Перейти в подсистему «Бюджетирование» - «Настройки и справочники» - Показатели бюджетов – в форме списка нажать кнопку «Создать». В открывшемся окне ввести наименование показателя;",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Какие параметры вводятся для прогнозных курсов",
      "answer": "Валюта!\nКурс!\nПериод",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Какие параметры вводятся в форме \"Правила получения фактических данных по статьям бюджетов\"",
      "answer": "Раздел источника!\nИсточник суммы!\nСтатья бюджетов!\nХозяйственные операции",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Каким образом создать в системе 1С: ERP 2 вид номенклатуры?",
      "answer": "Вбить в поиске «Виды номенклатуры» - выбрать справочник «Виды номенклатуры», в форме списка справочника нажать на кнопку «Создать». В открывшемся окне в поле наименование ввести вид. Нажать кнопку «Записать и закрыть»!\nПерейти в подсистему «Нормативно-справочная информация», выбрать «Настройки и справочники», выбрать справочник «Виды номенклатуры», в форме списка справочника нажать на кнопку «Создать». В открывшемся окне в поле наименование ввести вид. Нажать кнопку «Записать и закрыть»;",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Для создания сценария бюджетирования нужно выбрать подсистему:",
      "answer": "Бюджетирование",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Для создания статей бюджета продаж нужно выбрать",
      "answer": "Бюджетирование/Настройки и справочники/Статьи бюджетов",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Где происходит настройка пользователей и прав?",
      "answer": "Администрирование;",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Что нужно сделать, чтобы сохранить экземпляр бюджета в базе данных?",
      "answer": "Нажать «Провести и закрыть»",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Бюджетирование это:",
      "answer": "Процесс согласованного планирования и управления деятельностью организации с помощью бюджетов и экономических показателей, позволяющих определить вклад каждого подразделения и каждого менеджера в достижение общих целей;",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Бюджет это:",
      "answer": "Количественно детализированный план деятельности организации в целом и отдельных ее подразделений, направленный на достижение целей организации;",
      "others": null
    },
    {
      "question": "Процедура бюджетирования начинается:",
      "answer": "Составления бюджета продаж;",
      "others": null
    }
  ]

  constructor(
  ) {
  }

  public getRawGoogle(): QuestionViewModel[]{
    return DataStorageService.globData.map((x): QuestionViewModel => {
      const rightAnswers: { text: string; isRight: boolean }[] = x.answer.replace('\n', '').split('!')
        .map((q :string): { text: string; isRight: boolean } => {
          return {
            text: q,
            isRight: true
          }
        })
      const polymorph: boolean = rightAnswers.length > 1;

      if(x.others){
        rightAnswers.push(...x.others.split('!').map((q: string): { text: string; isRight: boolean } => {
          return {
            text: q,
            isRight: false
          }
        }))
      }

      return new QuestionViewModel(rightAnswers, x.question, polymorph);
    })
  }
}
